ELTU算唔算係中大入面最垃圾既Course？

基本上個個中大學生都要讀
6 cred 大中（3+3）
9 cred ELTU（4+3+2）
6 cred UGFH+UGFN（3+3）
9 cred UGEA-D（3+2+2+2）

我單純用『學嘢』既角度去睇
UGF同UGE都叫做畀學生開下眼界，接觸本科以外既知識
有啲仲幾好玩

大中需唔需用6cred讀就見仁見智
不論你想唔想學中文
但起碼都叫做學到嘢

ELTU就真係嘢又學唔到、出嚟又用唔著，仲要夠膽死佔9cred

ELTU1叫做教你寫論文，如果你話跟足Format去寫都叫做有啲用

但ELTU2同3就真係垃圾中既垃圾
ELTU2教你寫Technical Report，但出嚟做野個個都搵上一手Report做Temple叫你改晒啲Content
甚至啲客會直接畀佢地做開既Report叫你跟住佢地Format做，因為要過Audit
即係話ELTU2教你既根本就唔會用得著

ELTU3就唔使多講
教你寫CV同interview
CV每個人都有唔同風格，但佢地就抽一兩種Format叫人跟死佢做
interview叫做有用既，不過我出嚟見工絕大部分都係用廣東話，要用英文都係靠自己有限既英文去in，同ELTU3無關

最痴線係剩係ELTU2同ELTU3已經佔咗5cred
讀完三科ELTU我英文能力完全冇提升到

搞咁多野不如正正經經變返6cred同大中睇齊算啦
頭3cred就教人寫論文
尾3cred就做ielts精讀班，操到啲學生平均水平上7好過啦

讀完英文唔會有進步，亦用唔著
最仆街係冇得走堂，浪費時間

漏咗PE

個人覺得PE除咗P/F爭議之外都冇嘢好挑剔

離題但係FHFN真係最值得讀
講緊係可以對人生有啟發

ELTU最有用係貼錢畀學生去考ielts
但嫌得幾堂星期六精讀班唔夠皮

做完4份卷就完

學吓academic writing 算最有用

ELTU真係好撚晒時間

係
甚至正過uge

因為FHFN會畀時間同機會學生去討論，分享見解

冇讀UGE唔知

得ELTU1

不過需唔需要用4cred

想講我愛你啊Esther BB

我年代只需讀3 cred就完咗

UGE都好玩既

不過嫌太少機會討論

可能係因為DSE冇UE，佢塞返6cred畀你

但用ELTU呢啲科去replace UE又真係太過侮辱UE

教嗰班人查實知唔知出面啲report係點

佢地想搵餐晏仔，我唔介意

但真係要教啲真係用得著/學到嘢既課程

ELTU2同3根本又學唔到嘢又冇用

我覺得淨操ielts無咁嬲
出面補習都唔平

其實我覺得淨操ielts好有用
起碼叫做push你英文基本能力

同埋exchange同升學都要ielts啦講真

Final你尾幾堂考說話咪得

畢業生整體ielts成績好
又可以幫大學做靚個名
我唔明點解班人諗唔到

ELTU起碼都教吓你寫paper要注意啲乜
大中要人寫乜春記敍描寫抒情文 wtf 到底有咩用? 又唔係讀中文

依家要讀9cred咁痴線架
當年讀3cred已經想死對住個閪女人成個sem，又要勁大壓力但係一啲野都學唔到

PE依家係無grade？

講真如果剩係講有冇用，大學9成科都係冇用

讀書唔可以剩係講有冇用

不過ELTU係學唔到野加冇用

得ELTU1勉強叫有用，但都唔值4Cred

唔係個個有

要自己主動報，仲好似要抽籤

所以咪話直接搞ielts精讀班好過

有
但online 可以簡pass fail

你嗰陣抽中機會大唔大？
想考ielts試水溫

其實都算易
但要返足幾個星期六既tuto
唔返足就唔claim畀你

同埋每個學生會唔會有quota?
例如今年唔夠高分，下年可唔可以再報？

冇記錯佢係畀final year既學生
一個學生剩係可以報一次

你可以試下報

係邊到報？

Tks

佢到時到候會Send email叫人報

留意Email就ok

有冇話大概幾時會send?

四年前既野點記得咁清楚
大概呢個時間

Ok唔該巴打

搵返封email了

Referencing學到人都癲

正正式式學都好既

大英呢啲垃圾應該成個department冚撚檔佢

ELTU 2 學ted talk 幾好

算完全係0

剩係year3 先要讀3014

今個sem reg咗
個個講英文好流利 自己就打哂kick好淆

邊有人理你講成點，你講完咗人哋就唔記得㗎啦

regular個d垃圾黎
識讀可以讀其他，public speaking真係train到你